{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "En quelle année le premier film d'horreur a-t-il été publié?",
            "TrueAnswer": "1896",
            "FalseAnswer": [
              "1905",
              "1922",
              "1933"
            ],
            "Explanation": "Le premier film d'horreur est 'Le Manoir du Diable', réalisé par Georges Méliès et sorti en 1896."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le classique du film d'horreur 'Psycho'?",
            "TrueAnswer": "Alfred Hitchcock",
            "FalseAnswer": [
              "Stanley Kubrick",
              "Roman Polanski",
              "Steven Spielberg"
            ],
            "Explanation": "Alfred Hitchcock est connu pour sa maîtrise du suspense et de l'horreur, ce qui fait de 'Psycho' un classique intemporel du genre."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la fille possédée dans 'L'Exorciste'?",
            "TrueAnswer": "Regan MacNeil",
            "FalseAnswer": [
              "Carrie White",
              "Nancy Thompson",
              "Annie Wilkes"
            ],
            "Explanation": "Regan MacNeil, jouée par Linda Blair, est devenue une figure emblématique du cinéma d'horreur en raison de sa représentation glaçante de la possession."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Shining', que dit la porte lorsque Jack devient fou?",
            "TrueAnswer": "Redrum",
            "FalseAnswer": [
              "Aide",
              "Fuis",
              "Danger"
            ],
            "Explanation": "Le mot 'Redrum' est en fait 'Murder' (meurtre) inversé et constitue un moment significatif et glaçant dans le film."
          },
          {
            "Question": "Qui est le méchant emblématique dans la série 'Nightmare on Elm Street'?",
            "TrueAnswer": "Freddy Krueger",
            "FalseAnswer": [
              "Michael Myers",
              "Jason Voorhees",
              "Ghostface"
            ],
            "Explanation": "Freddy Krueger, avec son gant de rasoir et son visage brûlé, hante les rêves des adolescents, créant une prémisse unique d'horreur."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la ville dans le film 'Ça' de Stephen King?",
            "TrueAnswer": "Derry",
            "FalseAnswer": [
              "Hawkins",
              "Haddonfield",
              "Springwood"
            ],
            "Explanation": "Derry, une ville fictive dans le Maine créée par Stephen King, sert de cadre inquiétant pour l'histoire de 'Ça'."
          },
          {
            "Question": "Quel film d'horreur classique a popularisé le genre des images trouvées?",
            "TrueAnswer": "The Blair Witch Project",
            "FalseAnswer": [
              "Paranormal Activity",
              "Cloverfield",
              "REC"
            ],
            "Explanation": "The Blair Witch Project a été l'un des premiers et des plus réussis films d'horreur en images trouvées, inspirant de nombreux autres."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film d'horreur surnaturel 'Conjuring'?",
            "TrueAnswer": "James Wan",
            "FalseAnswer": [
              "Guillermo del Toro",
              "Ari Aster",
              "Jennifer Kent"
            ],
            "Explanation": "La capacité de James Wan à capturer le suspense et la terreur est évidente dans 'Conjuring', ce qui en fait un classique moderne de l'horreur."
          },
          {
            "Question": "Quel film d'horreur est basé sur une véritable enquête paranormale?",
            "TrueAnswer": "The Amityville Horror",
            "FalseAnswer": [
              "A Nightmare on Elm Street",
              "The Ring",
              "Scream"
            ],
            "Explanation": "The Amityville Horror s'inspire des événements paranormaux rapportés qui se sont produits dans une maison à Amityville, New York."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le Silence des agneaux', quelle est la célèbre réplique d'Hannibal Lecter?",
            "TrueAnswer": "Bonjour, Clarice",
            "FalseAnswer": [
              "J'ai mangé son foie avec des fèves au beurre et un bon chianti",
              "Il met la lotion dans le panier",
              "Quid pro quo"
            ],
            "Explanation": "Bien qu'elle soit souvent mal citée comme 'Bonjour, Clarice', cette réplique n'a en fait jamais été dite dans 'Le Silence des agneaux'."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}